\chapter*[Introdução]{Introdução}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introdução}

% * <teo.decampos@gmail.com> 2017-01-03T10:00:57.506Z:
%
% Removi aquele texto generico.
% As partes abaixo (Motivacao e Definicao do Problema) nao precisam necessariamente ser incluidas como secoes. Isso depende do tamanho do texto, se cada secao abaixo ficar com apenas 1 ou 2 paragrafos, eh melhor tirar os headers (\section{...})
%
% ^.


%\section*{Motiva\c{c}\~ao}
% * <teo.decampos@gmail.com> 2017-01-03T09:57:33.546Z:
%
% > \section{Motiva\c{c}\~ao}
%
% Por que trabalhar com reconhecimento de gestos? Alem das aplicacoes obvias, eh relevante mencionar o projeto de Hand Tracking for Occupational Therapy, em colaboracao com a USP:
% http://www.bv.fapesp.br/en/auxilios/91508/hand-tracking-for-occupational-therapy/ http://personal.ee.surrey.ac.uk/Personal/T.Decampos/OccupationalTherapy/
%
% ^.
A utilização de gestos na comunicação entre indivíduos é uma forma de comunicação muito utilizada em qualquer cultura globalmente, mesmo quando esse tipo de comunicação não é expressamente direta como no caso das linguagens de sinais.

Por ser uma forma de transmitir informação tão naturalmente humana, com o aumento da interatividade dos dispositivos e a busca por interfaces para a interação humano-computador, os gestos tem sido cada vez mais explorados para cobrir essa necessidade.

Em sua forma direta de comunicação os gestos são a principal forma padronizada de comunicação visual de deficientes auditivos em todo o mundo, onde existem diversas linguagens diferentes atualmente reconhecidas.

Outra utilização menos convencional de gestos é presente na fisioterapia e tratamentos de recuperação de lesões, cujas repetições de gestos especificados são essenciais para a avaliação e restauração dos movimentos dos pacientes sob tratamento.

Baseando-se nesses e outros fatos é fácil perceber a necessidade da solução do problema de reconhecimento de gestos ou de um de seus subproblemas como o reconhecimento de \textit{handshapes}.

Enquanto o reconhecimento de gestos representa a determinação da configuração da mão humana durante um período contínuo de tempo, assim como suas posições e orientações, o reconhecimento de \textit{handshapes} se restringe a determinação dessa mesma configuração em apenas um momento discreto de tempo, não levando em consideração qualquer influência temporal.

Nesse trabalho o problema de reconhecimento de gestos é abordado com o foco no reconhecimento de \textit{handshapes}.

Por conta da quantidade de parâmetros a serem considerados (ângulos das juntas, posição da mão, orientação tridimensional ...), mesmo o problema de reconhecimento de \textit{handshapes} se torna muito complicado para uma solução convencional, sendo vastamente utilizados algorítimos e soluções de aprendizagem de maquina para a solução do mesmo.

%\section*{Problema}
% * <teo.decampos@gmail.com> 2017-01-03T09:59:08.288Z:
%
% > \section{Problema}
%
% Explique o conceito basico de reconhecimento de hand shape, i.e., o que o algoritmo recebe como entrada e o que espera-se da saida?
% Explique que nosso foco eh hand shape recognition.
% Diga que isso eh um problema aprendizado de maquina. 
%
% ^.


